有個朋友在大陸做咗七年嘢，佢咁同我講...

有個朋友在大陸做咗七年嘢，佢咁同我講...

我
朋友

: 而家上面真係唔同哂，發展得好快。

: 有乜嘢唔同?

: 一部手機就可以做好多嘢，手機付費又方便，完全唔駛帶銀包出街。

: 香港都用咗八達通成廿年，搭車買嘢都好普及，啟動埋自動增值咪一樣咁用。

: 上面搭車唔駛截的士㗎，可以叫滴滴近嘅又可以租共享單車。

: 呢啲都係抄外國科技，但實際上運作成點樣大家都知。

: 人人都用㗎喇，你唔用就俾人笑落後。

: 乜嘢叫落後先? 遲過人地用就係落後?

: 咁中國遲過其他國家起步，而家終於都追得上人地都算好啦。

: 就算科技追得上，啲人有冇進步先，用嘅人冇公德心咪一樣冇解决到問題。

: 嗯嗯...

: 咁你又知唔知呢幾年香港都唔同哂?

: 有乜嘢唔同?

: 以前政府做得唔好市民可以出嚟集會遊行表示不滿，而家郁啲就話你搞港獨分裂國家拉你坐監，仲邊有人夠膽出嚟行吖?

: 咁佔中嗰班人係幾麻煩嘅，政府都話同佢地談判咪唔好阻街囉。

: 政府談判完一步都唔讓，連開放返公民廣場俾示威者用都唔肯，咁有冇誠意傾先?

: 咁都可以用啲和平手法嚟同政府傾嘅。

: 你話要和平喇，就去參選立法會議員啦，入議會用正路維護公義啦，又無端端俾個選舉主任話唔夠真誠取消資格。

: 嗰個係旺角暴動主謀，係要小心啲嘅。

: 咁好啦當你贏，然後又點呢?政府以宣誓無效為理由，先後DQ咗梁游羅姚等6名已當選嘅非建制派議員，你選咗佢入去都要踢返出嚟，政府究竟有冇誠意聽市民意見呢?

: 咁都唔可以亂咁鬧中國係支那嘅，你就算唔愛國都要尊重吓國家嘅法律嘛。

: 講尊重法律?大白象高鐵仲用一地兩檢方式破壞基本法，咁有冇尊重吓香港嘅法律呀。

: 起條高鐵都係方便我呢啲要上去做嘢嘅香港人啫。

: 喂你住元朗真心講會唔會去坐高鐵呀。

: 哎吔，你唔好成個連登仔咁成日盲反中國啦，香港有冇呢啲正嘢先。

朋友隨即打開手機内各地大波長腿美女圖

: 你留喺香港食到呢啲女，先同我講贏啦。

: 你啱，港女嘅質素真係冇得比，香港應該要引入每日150個呢啲女，如果唔係香港人遲早絕種。

: 嗯嗯...

閱

TLDR

典型大陸思維

蝗化

中港矛盾一講到港女就真係駁唔到